工作太清閒 月入二萬五會計文員呻慘過坐監

【晴報專訊】返工太得閒，未必是好事。有會計文員呻工作太清閒，形容大部分時間都是「齋坐」，月入雖有2.5萬元，但形容慘過坐監。有人力顧問指，文職工作難直接反映服務效果，工作數年已「滑牙」，建議打工仔訂定工作目標、建立多些正能量，以增加工作動力。

有網民在討論區訴說，在一間中小企當會計文員，月入2.5萬元，但工作非常清閒。帖文指，「絕大部分時間坐喺度，可以睇手機、上網，但日日坐，時間難過，如果畀2.5萬元你坐監，制唔制？」他又指公司只有2位同事，平日午飯都是「各自修行」，大家沒甚麼交流。

部分人笑說這是絕世筍工，同樣是日日坐的大廈管理員，收入與事主有大段距離。另有網民更留言，問事主的公司是否仍然請人，希望可獲得這份優差。亦有人諷刺事主似「曬命」，直言：「咁樣叫坐監，樓主身在福中啦」。

未獲滿足感 易生離意

盈力僱員服務顧問高級培訓顧問黃錦翔指，打工仔因未能獲得工作滿足感而萌生辭職念頭常見，尤其是文職工作。「因他們『對人』的機會較少，提供非直接服務，不像醫護及銷售等，可即時感受所提供服務的滿足感。」當工作3至5年後，這類文職打工仔或會因工作欠刺激及目標，漸變得「滑牙」，工作變成只為賺錢，而沒有其他附加意義。

黃錦翔舉例，如工作上建立的人際關係、實力方面的提升，都有助建立工作正能量動力。「譬如在這份工作上，有助打工仔認識更多朋友，擴闊視野等等。」他建議打工仔定期檢視個人實力表現及能力提升，僱主也可將客戶的回饋告訴員工，可提升員工的滿足感。

年輕人拼搏 望可晉升

另外，他提醒自感工作太清閒的員工，需檢視「究竟是自己一人清閒抑或其他同事也清閒」。若是獨自清閒，最終一定會被上司發現，甚至被公司淘汰。若是整個團隊都很清閒，反映該行業存有危機，打工仔需考慮是否繼續在這行業發展。

東華學院管理學院客席講師陳榮照指，每個人對工作的需要不同，換轉是40至50歲、快將退休的人士，相信他們對清閒的職位樂在其中。「換轉是20至30歲、正值拼搏期的年輕人，可能覺得工作人工又不是太高，又無晉升機會。」他又指年輕打工仔講求工作與生活平衡，亦求多變及個人時間享受，未必如上一代般追求工作穩定。

收聲啦

晴報又作故仔嘞

我都想做份咁爽皮嘅hea工

班消防就黎衝出黎打柒你

有人力顧問指，文職工作難直接反映服務效果

: 老闆 你睇下我套虎鶴雙形拳 耍成點?有無改進空間

呻飢莫呻飽
呻忙莫呻閒

一定係作故仔

咁得閒，返工炒股囉

過埋年先講啦

請你pat pat食忌廉

晴工又9吹

1月尾放監

Accounting 會冇野做？ 唔好玩啦

筍閪
2萬5 fresh grad 都唔止
而家比人炒左 佢點同班後生爭

真係無人理嘅，帶部notebook返去打機囉

其實做hedge fund/ 專業炒股果堆又何嘗唔係咁

你估炒股就唔悶咩

自己開個po
轉頭用番個po出新聞
晴報都幾好做

玩牛熊幾開心

草根階層根本唔會明呢種感覺
只會話唔洗做有25000仲想點.

留意返會計師同會計文員嘅分別

你係貴族？

唔係,不過我明呢種日日坐係到無所事事原地踏步嘅感覺.

大d公司 有d位根本唔洗大專,大學畢業 但又唔可以冇...
做的野只係重覆性,想升又冇得升

會比人見到果啲工 好似清潔 樓面果類
仲多機會做到無停手 但人工最低反而係呢啲工

我自己就係咁.後生遙遙拎住個廢科degree日日係到唔知做乜..完全望唔到前路

高過中位數
寫到咁擺明搏屌姐

就算真係有
都係佢自己on9姐
返工時間可以上網打機
自己多份秘撈 或者玩下股票
再唔係咪搵野學下

呢d工做耐左就唔會再有動力

做呢啲工學歷其實做下樣
有啲工本身就唔洗degree畢業都做到
但係只不過請個degree 好過請中學畢業

班救護先慘，做到尿都唔得閒柯，食飯倒落口都係得27k
然後有人話份工太得閒慘過坐監

年輕人拼搏 望可晉升??

仆街晴報, 香港年輕人肯拼架咩? 唔係好撚垃圾架咩?

我毅進咪要死

睇topic已經知係垃圾作文晴報

睇住d數字跳下跳下都唔知幾好玩

整個團隊都很清閒，反映該行業存有危機，打工仔需考慮是否繼續在這行業發展。

等炒
利申 re 蛇

可以比用電話同上網已經比坐監好好多，係條友自己無人生目標，又唔識運用時間姐

你唔做我搶啊

幾多人冇25k做到9咁

會計文員會有二萬五？
仲要中小企

我而家做緊個位真係hea到⋯
同上面講既差唔多，人正就少d

25k既會計文員都唔會冇嘢做啦

2.5 唔洗做仲嘈

晴報同大公報係咪同一個老細

23K Workload勁少 日日都上網真係有D悶
但我唔會覺得係一份苦差

份工係hea,月入15K

會計大把試考根本唔會得閒 其實嘢都大把嘢做

中小企啊，一定港資。點會冇野做

錯了...世界很大,大把呢D位.

明咩柒，大把忙過閪嘅工

大佬你話做Admin Clerk / Recepition 就話有人信，會計冇野做

我忘到嘔，好想返佢份工

減返1皮咪fit哂囉

可以上網已經可以做好多野啦

會計仔有呢個人工已經好好啦

晴報

所以話草根唔會明

話羨慕個d 人有無試過全日無野做
悶到抽筋喎

成班on9仔仲係度討論由"晴報"所報出黎既文章
自篇自演製造話題吸click數 製造人氣
對付呢D垃圾報社 根本連討論價值都無, 一討論就變成造就佢地成功既一份子

所以話你明乜柒，轉工囉

扮做就話辛苦姐

完全唔洗理人咁上網幾好喎

真係港奴 唔做野唔舒服

呢份工我唔介意打一世

可以問下晴報邊度有呢D工

想做呀!

坐係度玩電話
玩8個鐘
直至收工
你估好易捱？

海關都得啦

跟本係 連諗嘢都懶諗

未好得閒囉

會計都會清閒！？ 定又係客d 仔女黎做又唔敢俾野佢做嗰d

認真問，其實宜家一個三四年經驗會計文員
咩巿價

少一萬都大把人仆去做

我之前份工月入5皮，香港office得我一條友 想幾hea有幾hea。頂唔順太悶辭鳩咗職唔做

係

你係overpaid都唔好講出黎

人工唔原地踏步就得啦

盈力僱員服務顧問高級培訓顧問黃錦翔指，打工仔因未能獲得工作滿足感而萌生辭職念頭常見，尤其是文職工作。「因他們『對人』的機會較少，提供非直接服務，不像醫護及銷售等，可即時感受所提供服務的滿足感。」當工作3至5年後，這類文職打工仔或會因工作欠刺激及目標，漸變得「滑牙」，工作變成只為賺錢，而沒有其他附加意義。

呢個真
FG番左四五個月文職已經有呢個諗法
有時坐係到都唔知為乜 人工唔高 做d野又唔係有滿足感
醫生 牙醫 甚至係社工 呢d番工起碼叫做聽到多d唔同人既故事 幫到下人呀

就係人工原地踏步. 每年加2%通漲都追唔到

追劇追番 學語文，我得得閒個陣都係錢司追新番 善用時間

日日坐係度認真係勁撚悶
有野做時間會快啲過

其實真係好悶 同埋會覺得好無意義
反而有少少野做時間會過得快啲

係. 頭段時間會覺得好正. 好多時間做自己野. 但五年過去了...你慢慢會發覺已經無咩所謂自己野想做了,事業又無進展..

屌那星。。my dream job
咁好既工仲要呻。。
拑電話 上網 即係已經唔洗扮工
仲可以自己食飯 唔洗埋堆。。
咁都要屌

我諗都有20k掛
Btw 25k無野做接下freelance 每個月都賺多幾千至一皮啦

我諗覺得呢啲工正嘅人本身自己冇乜競爭力

鳩up都可以做新聞

絕對係..無競爭力...平時返工忙到甩碌都搵唔到20k個班實覺得佢係到貓哭老鼠

真係陰功豬嗰班人
不過社會係有階級之分嘅
個個都可以向上爬到嘅話啲下欄嘢邊個做☺️

咩叫滑牙

城內既人想出去 城外既人又想入黎

所以根本唔關清閒唔清閒
如果政府跳Point咁 無野做有咩所謂

屌你唔做我做呀

最好就無風無浪，有咩事要搵過份你就仆硬街

駁唔到

我都做過份工係咁
不過得13K 要返長期通宵

積殻防飢囉

25k 唔洗做好正常姐

2皮半無野做咪讀下書進修囉
慘得過做到ot無補水？

工作變成只為賺錢，而沒有其他附加意義。

Clerk位比2皮半

如果俾2萬5我每日去坐8個鐘監仲有得打機 我制

我都返過呢d工 日日返工睇戲 真係好撚難捱
試過返工直接訓到收

正評是比晴報

拎去同老板講，我做到隻狗都係得皮幾

中小企，呢啲公司雖然人工高，但做10幾年後，比人裁出來，根本無人會請返

$25k都話高？
而家根本好多工FG都已經有$30k

屌仲以為自己上報
其實冇野做真係冇你地想象中咁好
冇野做唔等於做乜都得
依然有老細睇住
重點係咁落去
職又冇得升
出到去又冇競爭力
時間又難過

炒股啱晒 錢搵錢話知你有無得升

作故仔都唔好咁假啦

我搵萬幾蚊係公司冇野做已經覺得好爽喇喎
重二萬五

2.5m
入門級連登仔一半刀冇

晴報新聞唔係信掛
不過如果係真 條友都幾慘 一cut 筆直佢就收皮
中年失業

兒登個個FG都$50k 添

晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報晴報

另一邊 8k文員做到想喊 一個頂2個

未聽過有會計撚會呻太得閒
呻番唔到屋企我就聽到厭

炒股有心玩 忙到仆街
我依家睇書 寫algo忙到hihi啞

痴撚線從來見過做會計會得閒囉.

中小企會計文員 唔係audit